【颱風追擊】1819號 蘇力（22W) + 1820號 西馬侖（23W)

颱風追擊：熱帶氣旋 蘇力

1819號熱帶氣旋 蘇力 SOULIK(22W)
來源：密克羅尼西亞
意義：密克羅尼西亞波納佩島(Pohnpei)傳統將領的銜頭。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 蘇力

1820號熱帶氣旋 西馬侖 CIMARON(23W)
來源：菲律賓
意義：菲律賓的一種野牛

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

蘇力條路徑似係日本有力場

#2打錯名

咁近危險半圓掠過隨時大鑊過直插

九洲今年都好似幾吸風

九州年年都一兩個login，三四個接近

lm

今年淨係雲雀都玩佢幾獲

邊個風黎架?

24小時雨量排行榜

01 58005 商丘 河南省 363.6
02 58017 夏邑 河南省 355.2
03 58008 寜陵 河南省 332.1
04 58001 睢縣 河南省 302.5
05 58006 虞城 河南省 288.9
06 58116 淮北 安徽省 277.9
07 58113 濉溪 安徽省 269.2
08 58007 柘城 河南省 238.4

溫比亞落d雨 河南好大鑊下

點解日本今年咁吸風 菲律賓反而無乜風

日本呢個正常水平黎
唔好見人好似好北就覺少風打
每年打既風同華南差唔多
今年只係由東行變左西行

反而上海就真係超吸風
華東一年都未必有一個
今年淨係華東上一點既上海都三個

菲律賓就真係少，近一兩年要秋冬季先打，以前全年都會中
今年原因就好明顯既；副高大幅偏北
日本亦由沿副高北脊東行變沿副高南脊西行

1日>1月

今年秋季副高會唔會都仲係偏北？

咁快開眼日山

點都會南落返黎既 不過進程可能比平年慢少少 佢唔落返黎就真係無冬天

覺唔覺5月乾到破哂紀錄
但7 8 月啲雨水好似落返突條數咁

印象中應該都係差唔多?
冇數據係手唔敢話你錯
不過感覺上年同今年分別唔多大

降雨數字上唔肯定
但落雨天數好似多過往年

[打飛機mode]可能呢個局面令到香港到10月下旬甚至11月都仲有具威脅既熱帶氣旋吹襲[/打飛機mode]

有無人發現今朝啲風向幾有趣

7月到而家雨量都係少過平均

只係副高太北，香港天氣變到似新加坡，日日都要落一陣雨

西南氣流搞到大嶼山陸沉

唔知大嶼山以南係咪有個低壓區，雨區繞住嗰個位逆時針轉

13年既西馬侖

但唔大/唔廣泛

最新九天廣闊低壓槽

繼續自產季低同TD

槽咋 唔係廣闊低壓區
即係季風底既鋒面only
可能同第一波東北季風有關，日本迎黎第一浸冷空氣
（雖然本州起以南一兩日後就重返暖空氣懐抱）
或者有d渣由東路滲到落黎同西南季風撞
而家廣東雲雨帶算頗有組織非單純熱對流可為

一個雷雨區正橫過珠江口，並可能在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。

出咗特題 有冇人留名雨區臨門減弱

西南氣流今次居然係由西北至東南方向過來

應該唔會無晒嘅 ，呢幾日一路都水氣多，亦都唔係副高邊緣，又唔係畀反氣旋支配

冇哂啦

但係已經又無晒

可唔可以有大神解釋吓原因，學嘢

因為出咗特提

Show Blocked User - 夏榮_apink

雨帶touch down唔到但𨍭左風向

勁

燈

原來大埔個位係暴雨區 唔怪得成日返工科學園都落雨 長知識

唔係無哂，只係入唔到香港境。

今日明明最高得30.4度，濕度75%左右，點知晏晝出街行幾步都濕晒

落完大雨出太陽蒸返雨水出嚟

大西北大雨＋雷

屯門得雷

好撚大雷聲 唔係講笑

未停過

我想訓覺呀

爆炸咁款

屌你老母夜晚打雷on99

九龍而家直頭係重災區咁款

仆街23 24號仲係南韓去緊旅行仲未返嚟

嚇死

暴雨快啲嚟

點訓

啱啱5點個下行雷行到好似炸咗5、6下 點頂

好攰呀我
但嚇到瞓唔到

好恐怖

仲係到炸緊

攬住我

早知入定一批巴哈甜睡寧。。

分一半畀我，夏天要日日噴

啲雨撞到隻窗啲聲好好聽

好似轉咗去西貢丶中西區丶南區喇
九龍人可以安心喇

打雷⋯⋯⋯？

啲黃色嚟緊我度

好yeah

好嘈

九龍頭先係地毯式轟炸

I know that feel我屋企D燈閃咗一閃but電腦同電視嗰D就無事

如果一直黃雨
一陣返工又要拖鞋踩水濕身

行雷!

雨帶由西南向東北

有冇黃雨唔影響你濕唔濕身

下？

有無機會黑雨

冇黃雨都可以濕

你又知我講咩
有黑雨米唔洗濕囉 門都唔使出
唔好亂估人意思

請假啦

南區人表示，終於明白啱啱九龍人既感受

好正

啱啱有下好得人驚

港島撚

今次係大氣不穩？西南氣流？低壓區？

今次自爆大雨區玩謝大交合

Show Blocked User - 阿提納

Show Blocked User - 阿提納納

lm先
黎近受19 20台風影響

雷雨區係正頭頂生出黎
四點幾嘈到醒左

屌你老母閪大交合
出個咁嘅warning就算
要等齊18區過70先出黑雨不如廢撚埋暴雨警告算罷啦

下 我6點半由港島東入屯門 越行越細雨 去到屯門塊地接近乾既 如果咁都出黑雨我第一個屌柒佢

咪就係因為有你呢啲咁嘅人，大交合先放心水浸出黃雨
定係你開舖開公司做老細

都係果句
而家暴雨警告個生效機制有問題
等到廣泛地區受災一小時後先至達標先至要掛紅/黑既話
好多時都已經停緊雨

大交合D天氣預測一日改幾次 ，根本就係天氣實測

今次唔係 尋晚已經轉左今日做大雨icon

雨量圖 啱啱好一半大雨一半接近無雨
但如果廣泛係流傳開既三分一咁夠晒 仲要今次偏港九市區

不過交合最抵插係過去一小時雨量最大色階黃色係大於40mm
但紅雨標準係50mm 根本有心等你査唔到佢對錯
就算全港黃色都可以話全部40mm only唔使紅雨
相反得三分一黃色可以話係100mm要黑
龍門任佢擺？龍門同個波都無呀
標準set幾多(龍門)同埋個波射左去邊(雨量)都睇唔清
雨量數據透明度之低冠絕全東亞

今日真係勁涼，似2-3月

又係你個漸凍人

想知點解今日個天咁矇 空氣差定係點

似係凍霧，唔係䨪

空氣咁撚差
撚係霧

空氣又濁又臭

垃圾 無一個中香港

今年風季=0

我就係發現一開窗我就咳。。以為自己喉嚨有事。。

多謝支那送大禮

渣都無剩單係改變左風向既冷空氣

原來係冷空氣，唔怪得今日涼左咁多，但月中就出現冷空氣

今日出現夏季寒潮係咩原因

唔怪得呢兩日會爆雨區啦

暴雨走廊

喂，你乞膠派都唔好咁離晒罩啦，下次冬天來個鋒前增溫你不如話係冬季熱浪

報文只係寫「初時部分地區能見度較低」 而家煙霞係禁語

濛撚到仆街啊
個感覺直頭係好似附近有嘢著火
成街都係煙

氣團抵港路線唔似係來自北支那嘅污染物

空氣污染又淨係珠三角咁嚴重，其他內陸地方居然好過香港

真係想知今日空氣差嘅原因

唔通西南季風將越南嘅污染物送左過來?

下，一直講事實，實際今日最高都係得30度低溫

深水埗突然好大雨

超大

其實大交合個「廣泛」係咪又係龍門任搬

市區又爆雨區

境內微弱西風

大雨到仆街

係咪又行雷

今日完美見證總部點樣擔當雨洞呢個寶座

西九龍大雨 🌧️

30度=2-3月？
9up完未？

呢個時候嘅南半球就係

睇下雨量圖先廢up

好似杰拉華一世

杰拉華一世

蘇力

屌 大爛眼好撚核突
好似比nigga 開菊

有同感

你睇下港島..

咁新界係咩 總部低最多雨地方一級半級都雨洞 係咪總部最多雨先唔叫雨洞

9up溫度就叫漸凍人
咁9up雨量叫咩

因為我住九龍油麻地😛剩係關注九龍雨量

力蘇....

夜晚到大西北行雷

大西北又落大雨+行雷

大西北又開始聽到雷聲了

出面啲雷係咁打，打到大爆炸咁

痴撚線雷聲係唔撚停

變左大西北大雨警報post

行雷

屯門又落

強弩之末北風同西南氣流撞

唔夠開大雨post嘛
一向風post包埋討論本地天氣

大西北暴雨爆雷

大埔暫時仲係風平浪靜

屯門落狗屎

下 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 及 大
嶼 山 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

元 朗 0 至 48 毫 米 ，
屯 門 0 至 42 毫 米 ，
北 區 0 至 21 毫 米 ，
大 埔 0 至 2 毫 米 ，
荃 灣 0 至 1 毫 米 。

大埔睇圖今日冇乜雨

九龍乜都無

尋晚五點仲唔夠？

今晚再黎

雨人

水行俠掛

Hko標準太硬性，一小時無70就唔局部大雨報告都唔出，但半小時40隨時更危險

今日處理暴雨手法 其實幾有問題

直接叫on9咪算囉
反正佢鳩完呢兩樣就重會有其他

今朝中西區、灣仔、東區、深水埗、黃大仙果d地區其實一小時雨量過哂70mm 都仲係amber

如果平時返學日子 hko 肯定比人剷到上太空

呢個堅係on9，真係要同合長傾傾

以往呢個情況，三至四區達標，已經會上紅或者黑，今日咁多區達標，成個港島區一小時雨量都達紅雨至黑雨指標，覺得大交合真係有d過份

五區局部大雨報告都唔紅 真係要有人死先安樂

big butthole

農曆七月驚悚作

濫用特提

石鼓洲

幾時先會有咁靚嘅風嚟香港

蘇力開咁巨隻眼反而唔叫好靚

有眼屎

其實如果係風眼入面，咁大，真係會長時間風平浪靜，波平如鏡

13天兔隻針眼靚到交合嗰時出埋特提講埋係一個成熟嘅颱風，不過蘇力級數同天兔仲差一截

其實針眼強過大眼

西北象限吸曬乾空氣冇對流都叫靚?

好靚架啦，相對今年香港d風

呢d風香港大把la
不過一定係東登 食冇對流個邊

有啲期待琉球群島既實測

昨 日 (8 月 20 日) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料

天 文 台 :

最 高 氣 溫 攝 氏 ： 30.5 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 26.1 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 25.1 度
相 對 濕 度 ： 80 - 97 %
雨 量 ： 61.1 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 1297.0 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 1761.7 毫 米

總部今日成績唔錯 暴雨走廊及以北成最大輸家

懷念黑格比 講真天鴿個樣都無咁靚

始終爆發颱

南北韓相隔近三年，再舉行離散家庭團聚，北韓金剛山團聚活動為期三天。

等睇被困山區美韓共同搜救兩韓家屬

尋日大交合先預測今朝大雨,而家又靜靜雞刪左果句字眼

睇衛星圖唔會有啦

根本睇雷達圖仲準過大交合D預測

夏季寒潮下，今朝新界得24度，辛苦哂新界居民，要早起身番工個班

24度對正常人呢係好舒服嘅
咁都覺得係寒潮嘅人就係病得好嚴重囉

用夏天標準黎睇就寒潮啦，今日咁低溫 變左深秋溫度

睇完天氣圖就明做咩尋日開始啲空氣咁撚差

南面果pat

咁24度有幾辛苦 仲舒服過起身有26，27度

弱智少陣啦

8月極端低溫21.6，我絕對唔希望再破紀錄，真係極度反常 簡直係冰夏

唔係西南風支配夏天露點23-24唔出奇，所以落雨落到23-24度根本好正常

但21度真心abnormal

觀塘個天好黑

好似一起身俾人的左去北海道咁

今朝？起身個下有啲似1月係韓國個陣

屌

港島上空好大舊雨雲

勁大雨

24度就深秋
想知條友本身係咪住新加坡

做乜仲覆條假膠？

其實唔係尋日啦 星期日已經開始係咁

又自爆雨區

住殮房呀

冷凍倉

多謝支那

個天黑撚到夜晚咁

港島濕身揮手區

仲越落越大

無帶遮

尋日大交合預測朝早大雨，下午有陽光，點知完全相反

又大豪乳

以為朝早海陸風交匯撞雨，但實際係中午熱力幫南風反攻先撞出雨

蘇力正準備掠過奄美群島一帶

東北面有另一波落緊黎

禮拜尾去釜山
天氣預報 雷雨幾日

睇黎要蘇力北上之後
等副睪西伸返黎先有太陽

呢兩三日雨區由平時西南風既相反東北風推動 所以原本迎風坡既暴雨走廊變左背風坡無雨走廊 反而本身西南風背風坡既大西北變左迎風坡

但暴雨走廊不變 香港大多數地型雨仍然係西南風為主

蘇力隻眼大到可以放夏威夷附近個風核心區入去

好撚核突

直徑200公里巨大屎眼

大爛眼

就快變蚊香

眼大到堆島一齊入晒眼

是日大交合朝夕令改罪證

大雨難測，特別係自爆雨區，根本冇辦法出到特提

奄美大島名瀬氣壓開始回升，
最低SLP：971.5hPa

果堆島仔十島村有民間氣象站，
惡石島已經落到接近940hPa未見底
但唔知個站標高幾多無用

咁都叫靚 ?!

2個個樣都好勁

香港個d..........

今年（2018年）由於海水溫度升高等原因，導致颱風一個接一個出現，成為日本觀測史上颱風第四多的一年，今年第19號颱風「蘇力」，和20號颱風「西馬隆」，也正一前一後向北朝日本逼近，最快今晚就會接近九州南方外海。

8月已經去到23W 就黎破紀錄

星期六去韓國 打大風

惡石島站壓最低941hPa左右但站高近200米，SLP應該958-959hPa

而前方寶島(係真係個島名唔係台灣 )落到955hpa左右而且站只高10米左右接近SLP，JMA定950hPa應該唔差太遠

但最大風速站：中之島
最大持續風速：30.3m/s=109.1km/h(WNW)
最大陣風：50.1m/s=180.4km/h(ENE)

合格見得下人都好過上個打日本風珊珊好多 但強颱連持續颶風都測唔到就不過烈風圏係大，南至奄美大島北至鹿兒島都達烈風水平

中心極近寶島但因為眼太大島太細不能判定login與否 一般咁細既島中心經過上空都不視作登陸

開大爛眼就變妮妲咁東強西超弱

佢老母個臭閪呢兩日啲閪天氣好撚辛鳩苦
一撚係就落撚到冚家鏟咁柒大雨，
一停鳩咗雨就又無風，焗撚到臭化閪咁，
熱又唔撚柒係熱，話涼又唔鳩係，
癡鳩線
屌

呢個離譜好多

寒你老母呀！寒冷天氣警告出咗未呀

咁交合set到寒警要12度以下先有 當然冇出

咪喺熱撚到我仆街仲話寒 食撚屎啦

而家攞景定贈慶

最大持續風速站：喜界島
最大持續風：30.3m/s=109km/h(WNW)
最大陣風：40.6m/s=146km/h(WNW)

最大陣風站：中之島
最大持續風速：27.9m/a=100km/h(NE)
最大陣風：51.4m/s=185km/h(SE)

西眼牆皮爾修

但南韓同半個北韓都東半圓危險半圓 兩韓少打勁風

Cat 5

南海個d

唔記得入嚟留名
睇到大交合fb個post先記得

北面幅散雲好好j

高雄出面嚿嘢識轉

成個td咁

台灣升咗做TD

忽然又大雨
又係境內爆對流？

92W 22.4N 119.0E

92W JTWC medium

The Good, the Bad and the Ugly

又一件離家出走貨

btw廣東內陸又有好多細散嘅雷雨區南下

會唔會係高層都吹緊偏北風 所以啲雷雨區北面黎？而唔關西南風事？

應該係熱對流 北風似乎係南海擾動帶黎，唔關西南風事

8月17-20日，溫比亞先後穿過上海、江蘇、安徽、河南和山東，並給東北帶來破紀錄暴雨。國家減災辦消息稱“溫比亞”已造成河北、遼寧、上海、江蘇、浙江、安徽、山東、河南8省市1493.5萬人受災，31人死亡，14人失蹤。其中，江蘇省7人死亡，安徽省12人死亡1人失蹤，山東省10人死亡13人失蹤，河南省2人死亡。“溫比亞”是今年以來登陸我國的颱風中造成死亡人數最多的一個。

除名預定

單熱對流難爆到咁密 92W參與唔少

大交合1615天預表示，高溫觸發嘅對流活動正為廣東沿岸帶來雷雨

今年除名侯選名單

第4號颱風-艾雲尼：
徘徊珠三角帶黎暴雨但傷亡唔算多
除名機會：15%

第7號颱風-派比安：
傷亡慘重的西日本暴雨誘因之一但唔直接而且日本廣播唔用名（但佢地係知有名）所以極少提除名但都好似有提過一兩次
除名機會：10%

第9號颱風-山神：
徘徊越南老撾山區，越南災情唔細但越南較少提除名，另外老撾南部水壩可能因其西南尾暴雨倒塌但未證實
除名機會：35%

第18號颱風-溫比亞：
為華北，遼寧及華中內陸帶來豪雨，死亡人數30以上，中國多提除名
除名機會：85%

有望入圍名單

第19號颱風-蘇力：
朝鮮半島相隔6年再有颱風上陸，強度及路徑更是十多年不遇
除名機會：30-70%

第20號颱風-西馬侖：
預計將直接貫穿關西，可能再創西日本暴雨災區但預計會處於可航半圓且已相隔個多月，但過去類似強度及路徑對近畿至中部地區影響不細。然而日本極少提除名
除名機會：0-5%

唔錯 希望之後有update

要焗多個禮拜?

呢期係咁落驟雨，懷念副膠

北面果pat紅色橙色回波

如果落到嚟就

完全無撚左影
日撚日都落雨

通常去到邊境就減弱

大埔好撚大雨

紅色回波is coming

仲唔出黃雨

屯門好撚大風

冇散開

又唔係港島區中大交合唔會受理

沙田都大風

無特提就劈到正一正

響雷響到好撚跨張 馬安山末日咁樣
咁都唔出黃

荃灣L聽到離遠有雷聲同打既時候個天已經急速變黑，一開個雷達圖
之前歐洲試過見個雷響窗外面落，之後狂落雹同D同學仲唔識驚開窗影相

仲要好響

雷達見到咁既回波入左境就直接出紅雨都得啦
而家先特提

一道強雷雨帶正影響新界北部，並逐漸向南移動。市民請提高警惕。

要召喚馬仔出黎一路游水一路唱如夢初醒

真係直接出紅雨都得

出左特提就應該好快會減弱..
出左黃雨就應該好快會停雨

in天文台i trust

大埔d雷響到痴線,
有幾野一下光閃即有勁響雷聲

對唔住呀上天,
我今晚開始唔打丁喇,
放過我喇

又谷左成日雨
而家先落

上面我話仲唔出黃竟然俾人負皮

天劈不孝子

child 登係咁ga la

黃雨啦

深圳係咁爆強雷雨區

好撚大雨
上水

好心就紅雨la
等睇落夠數停雨先出紅雨
垃圾台
啲中學生仲未做完intern?

食晒紅色

啲紅色一點點唔知會唔會有龍捲風

香港九龍新界冇得避

劈到張枱FEEL到震

個塊黃色真係J到出血

長宏巴打

濕晒

上水24度

急降

啲雨啱啱嚟到荃灣

唔怪得放工一陣怪風

冷凍人

雷達好正 大軍壓境

夏季寒潮

好壯觀好耐冇見過
但係我放工想走呀

佐敦個天黑到

係咪末日了？

轟呀轟呀轟呀

又分身

喺公司走都走唔到

唔係
我係串緊個冷凍人

應該唔係 似抽佢水

大自然好奇妙
今日中午見好多蜻蜓低飛
都諗緊大雨定打風
結果6點一陣怪風就疾風怒濤⋯

呢穫係同92w有關？

漸凍人呢個稱號就係我改比個痴線佬

比個叻你 堅正

7點好同我停雨

觀塘咩環境？

暫時未有雨

#metoo

#you too

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】高溫觸發之強雷雨區為本港帶來狂風雷雨（2018/08/22）

【大雨警報】高溫觸發之強雷雨區為本港帶來狂風雷雨（2018/08/21）

Link wrong

自膠，我都睇錯Post
【大雨警報】高溫觸發之強雷雨區為本港帶來狂風雷雨（2018/08/22）

但
點解我禁上面條Link會彈OOPS

停雨

場上唔派膠就入黎派
不過我寧願你入黎派都唔好場上派

Oops?

【大雨警報】高溫觸發之強雷雨區為本港帶來狂風雷雨（2018/08/22）

馬安山已停雨

已變毛毛雨

屌 聽日5點去大阪 個仆街西馬倫搞鳩我

實delay架咩

北區落緊去22度，呢波北路強冷好勁下

屌你老味撚有廿二度

一過左大帽山減哂雨，過左港島區又大返哂
點解會咁

黃雨已取消

嚿雨區出咗海又增強返

蘇力準備打兩韓

南海永遠無呢d

天鴿都唔差

又有雨區爆發

出咗標準嘅pre amber短期廣泛大雨提示

其實要出就呢家好即刻出

你老母嘅波路仲勁呀

山，地形，背風波，高樓大廈，城市化，令上升氣流減弱，雨帶減弱

前三樣啱 後兩様有學說話係增加左零散豪雨機會

The Ugly, the Ugly and the Ugly

今日終於可以比正評漸凍人啦

半日差咗咁多

今日除左係天鴿一周年仲係清晨事件十周年

Btw講起08鸚鵡就諗起埋03杜鵑，雖然官方定義係杜鵑花，但都可以當係杜鵑鳥，加埋12杜黃米芮解猛禽，珠三角好鍾意雀

特登睇返天鴿個 post 超多8號撚

92W有板有眼

CWB-TD
JMA-GW NO GW/W
JTWC-LPA TCFA
HKO-LPA
CMA-LPA

CMA最離譜 唔計忽視不可分割一部分既台灣 福建呢 交合至少事不關己

取消大雨警報[b]

上天好公平

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

十 號 颶 風 信 號 ， 在 上 午 9 時 10 分 發 出 。

表 示 本 港 平 均 風 速 每 小 時 118 公 里 或 以 上 。

在 上 午 9 時 ， 強 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 天 文 台 以 南 約
80 公 里 ， 即 在 北 緯 21.6 度 ， 東 經 114.3 度 附 近 ，
預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 珠 江 口
一 帶 。
颶 風 正 影 響 香 港 東 南 部 地 區 ， 隨 著 天 鴿 移 向 珠 江 口
西 面 ， 本 港 將 會 逐 漸 轉 吹 東 南 風 ， 而 颶 風 亦 會 影 響
本 港 其 餘 地 區 。 預 料 十 號 颶 風 信 號 會 維 持 數 小 時 。
天 文 台 提 醒 市 民 不 要 離 開 有 屏 蔽 的 地 方 並 留 意 其 破
壞 性 的 風 力 ， 及 可 能 發 生 的 山 泥 傾 瀉 及 水 浸 。

鰂 魚 涌 的 海 水 高 度 已 升 至 海 圖 基 準 面 以 上 3 米 ， 並
會 繼 續 上 升 ， 而 預 料 吐 露 港 的 海 水 高 度 會 在 中 午 12
時 左 右 上 漲 至 海 圖 基 準 面 約 5.0 米 ， 海 水 上 漲 可 能
會 引 致 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及
低 窪 地 區 。
在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 及 橫 瀾 島 分 別 錄 得 的 最 高 持
續 風 速 為 每 小 時 128 及 127 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為
每 小 時 168 及 150 公 里 。
防 風 措 施 報 告 ：

1. 屋 內 門 戶 必 須 關 緊 ， 小 孩 要 安 置 在 不 當 風 的 地 方
， 千 萬 不 要 接 觸 被 風 吹 倒 的 電 線 。

2. 窗 門 玻 璃 已 遭 受 大 風 的 壓 力 ， 如 再 受 物 件 撞 擊 就
會 破 裂 ， 因 此 必 須 遠 離 當 風 的 窗 戶 。 並 且 預 早 選 定
一 個 安 全 的 地 方 ， 以 防 玻 璃 萬 一 破 裂 時 ， 可 以 躲 避
。 除 非 毫 無 危 險 ， 現 在 不 要 修 補 破 裂 的 窗 戶 及 門 戶 。

3. 倘 若 「 風 眼 」 直 接 掠 過 本 港 ， 風 勢 會 停 息 數 分 鐘
至 數 小 時 不 等 ， 但 具 有 破 壞 性 的 風 力 隨 時 會 突 然 恢
復 從 另 一 個 方 向 吹 來 。 不 要 離 開 有 遮 蔽 的 地 方 ， 同
時 留 意 風 向 轉 變 。 請 留 意 有 關 熱 帶 氣 旋 警 告 的 廣 播 。

4. 因 為 海 面 有 巨 浪 及 湧 浪 ， 市 民 應 該 遠 離 岸 邊 及 停
止 所 有 水 上 活 動 。

5. 外 出 人 士 若 不 能 在 短 時 間 內 回 家 ， 請 即 找 尋 安 全
地 方 躲 避 ， 直 至 危 險 過 去 為 止 。

6. 香 港 國 際 機 場 的 航 班 可 能 受 到 天 氣 影 響 。 旅 客 前
往 機 場 前 ， 請 先 向 航 空 公 司 查 詢 航 班 情 況 。
以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 08 月 23 日 09 時 36 分 發 出

痴左線？

市區又自爆雨區

回應#390

咁快又一年

#379
桜の抹茶刺身
•
10 小時前
一過左大帽山減哂雨，過左港島區又大返哂
點解會咁山，地形，背風波，高樓大廈，城市化，令上升氣流減弱，雨帶減弱前三樣啱 後兩様有學說話係增加左零散豪雨機會

好波!

位於台灣附近的低壓區已增強為熱帶低氣壓。預料該熱帶低氣壓會在未來一兩日在該區徘徊，與香港保持一定距離，對本港沒有直接威脅。天文台會繼續密切監測其發展及動向。

2018年08月23日12時30分更新

今年會唔會一個八號風球都冇？

唔向西南行嘅話我驚嚟緊幾日食下沉

有機會4旋共舞喎

準備合體咁

台灣個舊同東菲個舊EC預測佢地會合體

呢幾日都食緊啦

好似電影咁
合體出cat6 破記錄颱風

睇深圳預測9月中可能有機會有

"8月下旬中期至9月上旬中期和9月中旬後期海上熱帶系統活躍，可能有2個左右颱風進入我市500公里範圍， 9月中旬後期的颱風帶來明顯風雨影響的可能性較大"

唔係下沉嚟，如果下沉尋日就無大雨落啦

應該大概係LPA嘅上升氣流加埋高溫觸發大雨，空氣差係純粹LPA帶來微弱北風

睇天文台條track 陸上增強咁得意?

好難喎，兩個風差咁遠，藤原效應一個彈左一個彈右機會大啲

日韓台同時打風幾罕見

唯獨香港什麼都沒有

發現佢地三個合埋先係完整一圏

東南西北中央不敗

蘇力同西馬侖有冇機會結合 ?

蘇力實測可以
韓國一個叫高山既站測到最低SLP：979.4hPa

濟州日雨量250+，陸沉
最大風速係旁邊馬羅島
一度持續暴風:25.2m/s=91km/h(SE)

西馬侖方面，四國高知室戶岬SLP已經落到976.9hPa，但呢個站二百米高風速數據比平地站唔係好突出(氣壓已經海平面左先公佈 ）所以直接睇隔黎平地站

德島阿南市蒲生田站海平面站
持續烈風：20.8m/s=75km/h(E)
陣風：29.6m/s=107km/h(E)

德島縣另一海平面美波町日和佐颶陣風
持續風速：19.2m/s=69km/h(ESE)
陣風：33.3m/s=120km/h(E)

Btw如果問我韓國有無陣風數據，得大站有上面堆細站應該無 亦唔好問我最低氣壓既高山站係邊，因為唔知只知佢直接公佈既係海平面左既數據 應該係近蘇力中心既濟州或者全羅南道 一堆諺文少少數字睇死我

又有雷雨區嚟緊

唔散再算啦

呢幾日啲對流都好興一掂海岸線就散
但係喺大陸又好似轆雪球咁愈轆愈大

位於廣東內陸的一道強雷雨帶正逐漸向南移動，可能在未來一兩小時影響本港。市民應提高警惕。

交台一出特提又燈架啦 留名先

濟州地標之一

蘇力&西馬侖：不能同年同月同日生，但能同年同月同日同小時上陸

斷頭kitty 佢係咪發泡膠個身無事但係條頸斷撚咗

大雨警報？東區開始狂閃

合體颱風多數都會弱d
整合好困難

【大雨警報】一道強雷雨帶正逐漸向南移動為本港帶來狂風雷雨 （2018/08/23）

加埋92W，日韓台三個旅遊熱門地都受熱帶氣旋侵襲

想知飛唔飛到去或者飛唔飛到返黎?

🛫✈️🛬請在以下帖文集中查問航空交通事宜：

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

想知hello kitty張圖個source

香港三大鄉下

個樂園官方fb&twitter

Uncle喺太空站影到Cat 4 Lane

Lane有機會成為92年後第一個登陸夏威夷嘅颶風，預計會為夏威夷帶來8-12吋（203-304mm）雨量，最高可達20吋（508mm）

咁勁

login username：Soulik2018
login password：Haenam,Jeollanam

login username：Cimaron2018
1st login password：Minami,Tokushima
2nd login password：Himeji,Hyogo

補返中文名唔係真係密碼咁

韓國全羅南道海南郡
日本德島縣美波町
日本兵庫縣姫路市

兵庫県記録的短時間大雨情報 第２号

平成３０年８月２４日００時３５分 神戸地方気象台発表

（見出し）

０時３０分兵庫県で記録的短時間大雨
神戸空港で１３６ミリ
０時１０分兵庫県で記録的短時間大雨
神戸市東灘区付近で約１１０ミリ
神戸市灘区付近で約１１０ミリ
西宮市付近で約１１０ミリ
芦屋市付近で約１１０ミリ

廣泛時雨量100+ 最高一小時136mm

今年日本真係好多水

首先係畀後起之秀搶晒風頭既蘇力
珍島郡：日雨量305mm
高山：持續風速27.5m/s SLP979.4hPa
以少打風既韓國黎講實測唔差

之後係無名td

台灣南部陸沉

現在式

最後主角西馬侖
室戶岬SLP974.8hPa
風速同雨量直接上圖

風速數據太驚人 狹管效應+危險半圓

海已出但雨未停

神户機場時雨量逼近香港極值

取消大雨警報

20號移速快撚到

一般啦
計埋Mauna Kea地形抬升先500mm
分分鐘台灣個td都多過佢

濟州斷hello kittty

淡路㫁風車

高雄水世界

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km

隻hello kitty

諗起麵包超人表演甩頭

交合報文終於出返煙霞二字 呢個程度絕對唔止部分能見度較低

如果可以用更顯得有害既詞會更好
不過咁就要成個表執所以無計

呢幾日空氣好差

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km
#3 CPA TO HK：494km

幾時先焗完同空氣好番d
想操山都唔敢操

交合扮埋日本節目

今年可唔可以有個風係正常少少

毒霧

一陣咁講咪衰

陸地生成...?

菲東個一個TD 呢 ummm

菲東？你講呢個？

93W - 22.4N 132.0E

緯度同香港平排啦仲菲東？

舊年用哂今年d quota

舊年今日先打完十號波已經睇緊另一個風柏卡

真係好鬼極端

西馬侖轉溫

蘇力風圈疑似摸到海參崴

台灣南部終於收水

唔只南海
今年都好似唔多覺大西洋果邊打風既

南海今年其實量唔差
難得六七八月都有自產，係質

大西洋的確少風得5件廢物，不過上年哈維都係8月尾，然後就狂產怪物

唔知9月有冇典型西進颱

空氣差到鼻敏感咗成個禮拜同去旺角之後成個鼻係塵
因為有嘢做唔出去做吸塵機唔得

今日好似終於無落雨

所以咪無洗刷到毒氣

上星期~琴日keep 住落驟雨都係刷唔到
我鼻敏感發到想死

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km
#3 CPA TO HK：495km
#3 CPA TO HK：443km

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km
#3 CPA TO HK：495km
#4 CPA TO HK：443km

菲律賓今年都冇咩食過風

1145 酷警

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km
#3 CPA TO HK：495km
#4 CPA TO HK：443km
#5 CPA TO HK：361km
#6 CPA TO HK：237km

遼寧大連早前受颱風「溫比亞」吹襲，軍工企業中船重工，一個海上試驗平台，有三人被巨浪沖走遇溺身亡。

遇難的都是軍事專家，外界關注事件會否影響軍備研製進度。

溫比亞隊冧左贏國三個軍事專家損失慘重，除名機會增至99.99%

借風殺人

其實差少少先達標，大交合暫時32.5度

34度

32.7姐而家，酷警發黎唔知做乜

總部都只係暫時差果d咁多 其他地方全紅啦

總部今日表現終於正常返

九號氣波
- 熱帶氣球達到颱波強度
- 颱波有機會令香城吹颶波，可能需要發出十號氣波
- 香城海平面預料或已錄得颶風
- 若預料或實際只會短暫吹颶風，會維持九號氣波

發夢睇新聞

跑馬地36+ 全港連赤柱都33+，廣泛34-35，得橫瀾同交合平地站唔夠33

咁快講定拍卡回顧？

印象中好少會差咁遠

紅色可可
- 可可氣泡已經達到或接近滿瀉程度
- 此程度已經嚴重影響出入口處位置且預料氣泡持續，可能需要發出黑色可可

黑色可可
- 可可氣泡已經達到溢出程度
- 此程度已經淹浸罐面且向外流出，除非氣泡持續增加，否則無需發出黑色可可

關公報夢畀我，叫我準備去游水

紅色可可最適合玩表面張力

24w喺邊到？

好似動畫奸角集黑氣咁

依家咪黑到仆街

即係台灣個td

24W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：404km
#2 CPA TO HK：372km
#3 CPA TO HK：495km
#4 CPA TO HK：443km
#5 CPA TO HK：361km
#6 CPA TO HK：237km
#7 CPA TO HK：198km(FINAL WARNING)

真係地獄鬼國

發夢有無話你知幾時

【氣象】（2018年8月下旬末）活躍西南氣流將為廣東沿岸帶來大驟雨及狂風雷暴

見到超多蜻蜓低飛 民間智慧
係咪黎緊會黑雨

半夜三更落狗屎
比d 雨嘈醒左

加拿大呢個禮拜山火

上水大雨